消防員被指藏汽油彈 高院續拒保釋須還柙

一名 33 歲消防員被控上月 10 日在旺角警民衝突中，藏有四支汽油彈、鐵筆、鐵錘及摺刀等，他被控一項襲警、一項抗拒警務人員及一項管有攻擊性武器罪。被告今天在高等法院申請保釋被拒。

33 歲被告方志雄被捕後需留院缺席提訊，上月 19 日在九龍城裁判法院提訊。當時裁判官應控方要求，把案件押後至明年 1 月 21 日，以等待警方進一步調查。裁判官以案情嚴重為由，拒絕涉案消防員保釋。今天被告再向高等法院申請保釋，惟法官彭寶琴指被告重犯機會高，拒絕保釋申請，被告繼續交懲教署看管。

控罪指，被告在今年 11 月 10 日，在旺角山東街近西洋菜南街交界，襲擊及抗拒執行職責的警務人員，即署理警長X；在上址管有攻擊性武器，即 4 支汽油彈、1 支鐵筆、1 個鐵錘及 1 把摺刀，意圖作非法用途。

手足

sorry 借一借位

男銷售員 6 月涉推跌六旬男子致死被控謀殺 控方近半年仍未能確定死因